日本周庭現象 — Twitter 抗議衝出 Comfort Zone

讀者投稿2020/8/12 — 16:58

在 #FreeAgnes 裡發言的日本人，除了表達支持周庭，支持香港的言論外，有些不懂英文的日本人，破格使用英文發言，也有很多人同時表達了自己衝出 Comfort Zone 的勇氣。

歌手七尾旅人在為周庭被逮捕一事寫出抗爭歌曲的感想裡寫道「相信已不能再去中國表演，也不能再見中國的朋友」。

日本人在努力與中共對抗的香港人身上看到了可能性，在壓抑的日本社會裡，出一條政治 Tweet 可能招致社交危機，名人「失言」甚至需要「對中國下跪」。即使如此，很多日本人仍然鼓起勇氣，行出第一步，支持周庭，支持香港人，也支持自己衝出 Comfort Zone。

周庭用欅坂46の『不協和音』回答記者問題
日本人好感動

日本人其實不嬲好有諗法，只不過受社會規條太保守。
日漫好多熱血/中二情節，日本人都好by，而周庭就完全係日熱血漫中主角，應該承載住某啲保守日本人心中嗰種熱血信念。

香港人都好感動。
一定要聽！
歌詞完全代入咗香港抗爭。

其實某程度上日本人都好羡慕香港人開放既思維比佢地開放

香港一旦光復，好有機會可以急起直追形成可以媲美日本既文化力量

做乜撚嘢

對唔住, 1分50左右果個位我諗起少林足球醬爆果段

支共完全錯判形勢 on9到核爆

仲不停有人推緊個tag
有啲感動

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

朝頭早新聞

你不懂

push

FreeAgnes之歌

推

李團長又立大功

今次班日本手足真係好幫到手
大家去twitter 多謝人地

真係學外語重要性，我諗周庭唔講日文用英文晚既話一定無咁大回響都表現左香港人既國際化，同中國人既差異

日本隊友

Push

好中

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

#FreeAgnes

我都唔明

有五毛喺入面開緊工

識日文嘅入去留言

其實周庭咁都好武士道精神
貫徹自己信念，粉身碎骨都在所不惜

奴才當政係必然結果。

感謝日本手足

推推推推推

周庭真係好勁

開TWITTER啦大家

外國都有好多手足係唔同社區努力緊

香港人 就係 可能性之獸

七尾旅人

勁就勁左連平時唔出聲個啲日本藝人同平民百姓都出黎支持周庭，堅係唔話得

外語人才真係好重要
希望香港將來會有專門既外語大學

支持

48系專唱港獨歌
中共要禁sdn48了

目擊者

快去twitter retweet 同留言多謝日本

但入面最多人like 嘅回覆居然係五毛寫嘅
入去幫手打啦

有咩可能 日本喎

香港有一段時間
將大量文化輸出到成個亞洲

遲早重光

。

Old school騎劫post手法

15號 好似話有活動

回多次
15號 有活動

👆🏽㩒入去

唔怪得周庭一出黎就提呢首歌，睇到毛管戙，一定要聽

Comments有個五毛好多like

自膠樓主自己嚟

庭B叻叻

唔知蒼老師有無好似其他日本人咁，跳出Comfort Zone呢？如果佢敢推特，甚至微博表態支持周庭既話，強國一定封殺，但係可以震醒幾億人

有d睇個人資料係支那人

然後傻閪大公報話周庭得罪哂所有坂46 fans

今早スッキリ又狂講

好撚多

下剋上 打破常規 其實先係日本文化所謂嘅「裏」嗰一面

如果日本真係只得保守壓抑一面 死咗好耐喇 邊有今日立足世界先進國家之列

要令人地，特別後生既代入
首先件事要型，有正義感先

諗下 就算何俊仁 四方西比人老強埋
都冇人會想出tweet啦
出完咪盞比身邊朋友覺得你奇奇怪怪
大家講緊米律玄師kpop 周庭好慘
你就打個status講埋啲奇怪新聞

你個名唔知點解好貼題

中共同777太睇少周庭喺日本影響力

最多like嘅留言都係5毛小粉紅中國留學生
識日文嘅幫手留言
唔識日文都用英文寫住先

up

當地呢幾日既新聞都煲得好勁。

其實香港既外語系都好勁..而加都少人報，仲外語大學

已經第4日
早上仲用8分鐘狂講

推

#HKisGB

邊首啊？唔覺有
48系大部分都係開心舞 可愛風歌曲

有邊次係啱

推！

佢首rolling rolling我間中都會loop下

係欅坂46
唔係48系

除左衝出Comfort Zone
仲要迎接5毛衝擊
希望日本仔有心理準備

本傑明·富蘭克林

哪裏有自由，哪裏就是我的祖國。
原文：Where liberty dwells, there is my country.
選擇朋友要慢，改換朋友要更慢。
原文：Be slow in choosing a Friend, slower in changing.
你所賺的錢便是省回來的錢。
原文：A penny earned is a penny saved.
記着時間就是金錢。
原文：Remember that time is money.
睡得早起得早，使人聰明、富有、身體好。
原文：Early to bed and early to rise, makes a man healthy, wealthy and wise.
活力和毅力能戰勝一切。
原文：Energy and persistence conquer all things.
任何犧牲基本自由以換取短暫安全的人，最後既得不到安全也得不到自由。
原文：Those who give up essential liberty to purchase a little temporary safety, deserve neither liberty nor safety.
他犧牲了自由去換來安全(可指生活保障),不值得有自由和安全
原文: He who sacrifices freedom for security deserves neither
對所有人有禮，與多數人交際，和少數人親近，交一位朋友，不與人為敵。
原文：Be civil to all; sociable to many; familiar with few; friend to one; enemy to none.

AKB48 都有首目擊者 諷刺六四

日文唔像英文
淨係可以like+share

聯署支持封殺微信同TikTok

你噏乜

一個香港𡃁妹可以改變埋日本嘅社會風氣 真係全靠總加速師

有啲巴打分析得好啱，其實好多日本人都好有想法同想改變現狀，奈何社會唔接受
所以佢哋將呢啲諗法投射係電影、動畫同劇集入面

周庭正正係呢啲文化作品嘅主角

生得可愛 似日本妹 居然又識日文 舉到日本歌詞證明晒真心鍾意日本
同日本價值觀一樣反中
你話響日本出名大學都搵唔到個咁既女仔啦。

真，上年去日本搵朋友佢話好羨慕香港年青人出黎抗爭

咁就算佢識八國語言，但無過去一年和勇既付出，都唔會吸引到人
加上年幾前俾連燈班冷氣鍵戰網上評論員嘲笑只識用抖陰飲喜茶既年輕人，有邊個會諗到今日佢哋走到咁前，同樣你哋又點會肯定講到日本一定係政治冷感
（除咗一班成日想我哋唔去connect世界各地既五毛，成日搵啲單一事件推到全種族同最極端）

即係獨角獸

推呢個手足反共comment

樓主pin #119

詹姆斯·麥迪遜

Liberty may be endangered by the abuse of liberty, but also by the abuse of power.
濫用自由和濫用權力一樣會危機自由

”
“ If men were angles, no goverment would be necessary.
如果人都是天使，就不需要任何政府了。

”
“ The truth is that all men having power ought to be mistrusted.
實際上，手握大權的人都是不可信任的。

”
“ In Republics, the great danger is, that the majority may not sufficiently respect the rights of the minority.
在諸共和國中，一個很大的危險是多數人可能不會尊重少數人的權利。

就係要推呢d國際post